 # Professionelles Bewertungsmanagement - Ohne Aufwand zu 5 Sternen
  
Suchmaschinen-Ranking, Feedback, 5 Sterne, Daumen hoch, Traffic - All diese Begriffe haben ein gemeinsames Ziel. Primäres Ziel ist natürlich immer die Umsatzsteigerung. Und das gelingt mit einem Traffic-Zulauf. Sekundäres Ziel ist das Image und die Onlinepräsenz. Neben verschiedene Social-Media-Kanälen ist professionelles Bewertungsmanagement ein wichtiges Thema um Vertrauen zu den Gästen aufzubauen und somit mehr Neukunden zu erreichen und Stammkunden zu halten. Wir bieten diesen Service mit Respondo Premium an. Unser Team übernimmt für dich die ausführliche Pflege der Onlinereputation und du sparst eine Menge Zeit, die du in andere Maßnahmen investieren kannst. Im folgenden erfährst du warum Respondo Premium für euch eine willkommene Option ist.
​
#### Kundenmeinungen sind der Weg nach Oben im Suchmaschinen-Ranking
​
User generated Content hilft dir präsent zu sein und verbessert dein Ranking in Suchmaschinen. So wird deine Kernzielgruppe optimal erreicht und motiviert andere ebenfalls Feedback abzugeben. Nach jahrelanger Erfahrung im Bereich Social Media wissen wir genau wo wir andocken müssen um diese Schnittstellen zu nutzen.
​
#### Bewertungen gewinnen immer mehr an Wert 
Nach unseren Erfahrungen werden Bewertungen immer wichtiger, denn heutzutage erwartet die Mehrheit gehört zu werden und eine persönliche Antwort zu bekommen. Wir setzen uns mit schlechter Kritik auseinander und wirken dem entgegen. Gute Kritik würdigen wir mit einer netten Antwort. Auf beiden Wegen baut man eine persönliche Beziehung zu den Kunden auf und bindet sie an den Betrieb. 
​
#### Hinter jeder schlechten Bewertung, steckt ein neuer Kunde
Einige sind der Meinung, auf schlechte Bewertungen müssen sie nicht antworten. Dabei sind es genau die Bewertungen, die einer besonders gescheiten Antwort bedürfen. Eine schlechte Bewertung heißt, dass der Kunde enttäuscht war, weil seine Erwartungen nicht erfüllt wurden. Liest das ein weiterer Kunde der sich über den Betrieb informieren will, ist er sofort abgeneigt. Wir können geschickte Antworten formulieren, so dass jeder Kunde weiß, dass wir uns seine Meinung zu Herzen nehmen. So freut sich der Kunde, fühlt sich berücksichtigt und gibt dem Betrieb eine weitere Chance. Außerdem weckt man sympathie bei denen, die sich die Bewertungen und die geschickte formulierte Antwort sehen. Mit dem Antworten punktet man also nicht nur bei dem Bewertenden sondern auch bei allen weiteren Webbesuchern.
 
#### Andorra-Effekt und Greenspoon-Effekt
Im Grunde gibt es einen typischen Ablauf für eine Entscheidung. Der Betrieb stellt ein attraktives Angebot, woraufhin der Kunde sich informiert. Das passiert in den meisten Fällen online auf Bewertungsportalen (wie z.B. [Google](https://www.google.de/maps?hl=de&tab=wl), [Facebook](https://www.facebook.com/) und [TripAdvisor](https://www.tripadvisor.de/?fid=cb4397e5-adef-4da2-aaa4-170baea7795b)). Die Kunden möchten sich auf diese Weise ein klares Bild machen. 
​
Wir streben zwei Phänomene an, um das bestmöglichste auszuschöpfen. Das erste ist der Andorra-Effekt. Hier passen sich die Kunden den Bewertungen an und es entsteht der bekannte Herdentrieb. 
​
Als zweites möchten wir den Greenspoon-Effekt auslösen. Das geschieht wie folgt: Man erhält eine Bewertung und wir bestätigen diese in einer Antwort. Der Kunde freut sich gehört, sowie bestätigt zu werden. Ein weiterer Webbesucher, der die Kommunikation sieht wird somit positiv beeinflusst in sein Entscheidungs-und Kaufverhalten. 
​
Um das erfolgreich umzusetzen ist professionelles Bewertungsmanagement ein wichtiger Bestandteil, um die eigene Reputation im Internet auf ein solides Fundament zu stellen.
 
#### Professionelles Bewertungsmanagement mit Respondo Premium                       
Um Bewertungen optimal zu managen müssen mind. drei Themenbereiche realisiert und mit Leben erfüllt werden.
​
1. Wahrzunehmendes Wunschbild aus Kundensicht definieren 
2. Bewertungskanäle schaffen
3. Eine Task-Force einrichten 
​
Das fällt mit Respondo Premium in unser Aufgabenbereich und du sparst dir den Aufwand. Natürlich gibt es noch andere wichtige Maßnahmen außerhalb der Bewertungen die Zeit und Energie beanspruchen. Wir von Respondo haben Erfahrung im Umgang mit professionellen Bewertungsmanagement und widmen uns den Aufgaben täglich und ausführlich. Überlasse das managen deiner Bewertungen uns. So besitzt auch dein Lokal ein stabiles Fundament und Vertrauen basierend auf der Kommunikation via Reputation. Der Aufwand für diesen Bereich sinkt für dich auf null und du hast mehr Zeit, die du in andere Maßnahmen investieren kannst. Wir fokussieren uns auf dein Bewertungsmanagement und bearbeiten alles vollständig und täglich.
 
#### So können wir als Online-Reputationsagentur helfen
Drei gute Gründe, warum du auf uns als Online-Reputationsagentur setzen solltest.
​
1. Wir definieren und setzen gewisse Standards, um kontinuierlich und systematisch Kundenbewertungen zu generieren.
2. Wir installieren die einzelnen Maßnahmen an den Schnittstellen zwischen Unternehmen und Kunden so, dass diese Wirkung zeigen.
3. Sollte eine unangemessene oder kompromittierende Bewertung oder ein Erlebnisbericht eingehen, wissen wir, wie reagiert werden muss.
4. Wir nehmen dir den kompletten Aufwand ab und du sparst viel Zeit.
 
Wir sorgen für mehr Neukundenzulauf und Beziehungspflege der Stammkunden auf der Seite der professionellen Pflege der Bewertungen. Du hast keinen Aufwand mehr und investiert mehr Zeit in weitere wichtige Maßnahmen. 
​
Überlasse deine Online Reputation nicht dem Zufall! Du willst mehr über Respondo Premium erfahren? [Kontaktiere uns!](mailto:francesca@thefoodguide.de)
​
